孫曉嵐批悼念偽善：早前幾十個自殺青年的命就不珍貴？

教育局副局長蔡若蓮長子潘匡仁疑因抑鬱症周四墮樓身亡。曾與蔡若蓮一同被委任加入「防止學生自殺委員會」的港大學生會前會長孫曉嵐深夜在facebook發文，稱對只得20多歲的潘選擇自殺感到耿耿於懷，因委員會最終的報告避重就輕、藥石亂投，「想到自己最絕望的時候甚至曾想過要帶着委員的身份以死控訴，想到美好的日子離年青人很遠很遠……很難不感到悲憤」。

孫曉嵐在文中表示，對同是「防止學生自殺委員會」成員的蔡若蓮在會內的表現沒甚麼印象，「倒是記住了會中說人話、站在青年人一方的委員，但蔡不是其中之一。」她認為潘離世後網上出現眾多「因死去的是蔡副局長的兒子才發出的問候、彷彿早前幾十個自殺年青人的命就不珍貴的偽善嘴臉，我也看得心煩」。

她指今時今日校園和社會充斥各種荒謬的事令青年活在苦難之中，但得不到支援和諒解，政權、青年若非隔岸觀火不予援手，就是成為施暴者之一，「大數年青人抗逆力低，動輒鬧人廢青暴徒、搞亂香港，要人搬走甚麼的，不用分那麼細，都是共業無誤。」

中大校長沈祖堯周四發聲明希望政治遠離校園，但孫曉嵐反駁青年一直活在社會、接受教育，全部都是政治，「成年人、當權者沒有好好建立一個讓年青人安全、自由的環境成長學習（還想送學生到牢房中），反指責年青人的不是，到底是何等不負責任的人才能說的荒謬話？」

近年本港屢次發生學生、青少年自殺事件，港府去年3月成立「防止學生自殺委員會」，稱要全面了解分析自殺原因和提出建議。但經過半年研究，終極報告卻指學生自殺原成因眾多，否認與教育制度有關，建議學校繼續推行生涯規劃課程和加強學生抗壓能力，被坊間批評報告「離地」。

不如一齊搞

賤民仔女唔係人?

班「教育」高層身為涼薄始祖教壞學生，仲有面出嚟屌啲學生涼薄，真係人唔笑狗都吠

高質，正確解讀何謂共業

係就一齊悼念喇 全部自殺學生同佢個仔一齊做

OK喎呢個